HKU BFin(AMPB) 港大私銀

又到一年一到Jupas 時間 對金融學有興趣又想知多d ampb嘅同學仔可以問我問題 我會盡量解答

想知多d a&f qfin e&f 都可以問

另外一提，拎住b5 二十四五分 有得揀盡量揀揾食科ie sowk A&f 唔係悔終生

g 持

Pish定
聽日應該有用

呢科上年聽連仔講幾好景wor

咪又係finance 個景都係同qfin e&f共享

ampb 同 qfin
邊個伏啲

*好奇問

Hku 商科就係伏

Qfin Grad大家爭入s&t
Ampb grad s&t基本唔夠料爭 專心報ibd/pb 但pb想對少人報

幫屋企人問，想知
hku BSc(QFin)
hku BSc (AS)
hku BFin (AMPB)
佢預算34

(Chi 3 Eng 5* Maths 5** M2 5 LS 4 Chem 5* Bio 5 Econ 5*)

無問題 plan 定second major
但建議唔好揀精算 夕陽
A2 A3 Cu qfin/Cu glef /hku ampb/

想問hku bba同bba(a&f) share同一個programme code
咁係咪入左呢個programme就已經可以直接enrol a&f
而唔需要同人爭

其實你入左anf enf bba都係冇分別
可以鳩轉
但你個問題，yes it is

其實A&f e&f bba係任轉

係
差一兩分入a&f可以先入e&f
yr 1 summer就可以轉
係yr 1要讀多個math 1009
其他都無分別

其實可以唔讀 死都唔reg pre reg就drop吹你唔漲

無人有興趣？

retake 445466 econ bafs
a1 anf
a2 enf
a3 ust bm

巴打點睇呢篇嘢

一年收幾多人？
作為第一屆畢業生你覺得你同屆既實力帶唔帶得起個programme？
Grade你覺得呢科係偏差定好？

轉完可以drop科，然後cgpa會高返
唔會俾個爛grade科拉低(不過後尾要讀返多個course)

我想知讀a&f 容唔容易有靚grade同埋會唔會好chur? 因為我見佢一科都會有6credits 另外出黎係咪正正常常都容易揾到好工?

A&f你肯讀GPA 就唔差 入big 4話咁易

Jupas 收10個啦
都無話帶唔帶起 我讀我揾到食咪得 其他人關我乜事
Grade 偏好啦 避開好多爛grade course

想trans過黎

呢樣真 無背景唔洗諗pb 讀呢科只會限死自己出路

入到都唔會做得耐

除咗推高收生分數 搲爆頭都諗唔明點解要將AMPB分拆上市
佢個syllabus根本就同finance major大同小異 原班人馬教
講資源(錢)多 hku fbe 又唔夠ust city
定係faculty會保證有pb/am intern做我唔知
如果唔係呢科只係伏

有錢冇network又點計？

利申拿左野

點瀨法
faculty 冇support/networking?
咁高分應該差極有限掛

我窮啫 老實講呢科算對得住個分啦 個director好有料又好有人脈仲勁有心 與其話靠faculty不如話靠佢 佢實係搵好多insider嚟同我地妹 叫個private banker嚟同我地執CV格式同傾計

ching year 2 應該做咩準備自己

我呢啲廢青咩都唔想做

Pb要network 其實唔一定啱
Pb有好多team eg RM investment Complianxe
唔做rm唔要networking is ok

enf tran唔tran anf好

你gpa 爛既建議重刷
出路方面完全係冇分別
但anf 多女好撚多，上堂都開心d

Mathematical finance 第時可以做咩架

anf enf有冇機tran ampb/qfin

我今年個gpa算幾好 不過唔知之後d course會唔會爛過anf
btw 呢兩科有咩出路

我qf 的
見過1, 2個enf 轉入來

普通finance degree
叫識多少少structured product咁

主要都係果幾個
big4/ mt/ gt 果類
少數都入到ibank/ mbb
但真係好少數，有都係sell side果 d

呢科其實少伏 個名太專同新
想入PB 讀A&F/Qfin 爆gpa 再報，一樣得
呢科仲要收高分啲

btw 應該幾時去exchange好 諗著去fbe個個去半年

qfin 嘅出路係點？ 同e&f / a&f讀啲嘢主要有咩分別？ thx

Qfin=e&f無咗econ加幾個難d深d finance courses 同math
A&f = accounting

Qfin 入ibank做s&t/ risk 為主

你想入ibank S&T 同IBD讀Ampb 爆GPA 再報咪又係得 同個名有幾關係

咁3大 qfin 邊間最好？